%@metapost:6aireexo111.mp
\begin{Enumerate}
\item Construire un triangle isocèle. Transformer ce triangle
  isocèle en un rectangle de même aire. Expliquer le découpage.
\item Construire un triangle. Transformer ce triangle en un
  rectangle de même aire. Expliquer le découpage.
\item Transformer l'hexagone régulier ci-dessous en un rectangle
  de même aire. Expliquer le découpage.
\end{Enumerate}
\[\includegraphics[angle=17]{6aireexo111-1}\]